let question=[
    {
        numb: 1,
        type: "True/False",
        question: "يقصد بالندرة النسبية الفقر في الموارد الاقتصادية في المجتمع",
        answer: "خطأ",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        type: "True/False",
        question: "إذا توافرت الموارد الاقتصادية بالقدر الذي يكفي لإشباع الاحتياجات البشرية، تختفي المشكلة الاقتصادية",
        answer: "صح",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        type: "True/False",
        question: "يقصد بالمشكلة الاقتصادية ندرة الموارد فقط",
        answer: "خطأ",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        type: "True/False",
        question: "لا تختلف عناصر المشكلة الاقتصادية عن أسبابها",
        answer: "خطأ",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        type: "True/False",
        question: "تتميز المشكلة الاقتصادية بصفة الخصوصية ولذا تختلف في تعريفها وأسبابها من مجتمع لآخر",
        answer: "خطأ",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        type: "True/False",
        question: "تتميز المشكلة الاقتصادية بصفة العمومية ولذا تختلف في تعريفها وأسبابها من مجتمع لآخر",
        answer: "صح",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        type: "True/False",
        question: "يقتصر مفهوم الاستخدام الكامل للموارد على عملية التشغيل الإنتاجي",
        answer: "خطأ",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 1,
        type: "Multiple Choices",
        question: "السبب الرئيسي لوجود المشكلة الاقتصادية يرجع إلى",
        answer: "الندرة النسبية للموارد",
        options: [
            "تعدد استخدامات الموارد.",
            "الندرة النسبية للموارد",
            "سوء استخدام الموارد.",
            "عدم الاستخدام الكامل للموارد."
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        type: "Multiple Choices",
        question: "تتمثل المشكلة الاقتصادية في",
        answer: "ندرة الموارد بالنسبة للاحتياجات",
        options: [
            "عدم القدرة على إشباع الاحتياجات البشرية","الندرة النسبية للموارد","ندرة الموارد بالنسبة للاحتياجات","كل ما سبق.","لا شيء مما سبق"
        ],
    },
    {
        numb: 3,
        type: "Multiple Choices",
        question: "تتمثل الأسباب الرئيسية للمشكلة الاقتصادية في",
        answer: "تعدد الحاجات وندرة الموارد وتعدد استخداماتها",
        options: [
            "ندرة الموارد فقط","تعدد الحاجات فقط","تعدد الحاجات وندرة الموارد وتعدد استخداماتها","كل ما سبق","لا شيء مما سبق"
        ],
    },
    {
        numb: 4,
        type: "Multiple Choices",
        question: "ذا كانت الكميات المطلوبة لإشباع احتياجات أفراد المجتمع تزيد عن الموارد المتاحة، سيؤدي ذلك إلى",
        answer: "اختفاء المشكلة الاقتصادية",
        options: [
            "ظهور فائض في الموارد","ظهور عجز في الموارد.","اختفاء المشكلة الاقتصادية","لا شيء مما سيق"
        ],
    },
    {
        numb: 5,
        type: "Multiple Choices",
        question: "إذا كانت البدائل المتاحة لاستخدام مورد معين تُعطي إنتاجًا قيمته (أ) 200، (ب) 400، (ج) 600، فإن تكلفة الفرصة البديلة لوحدة الإنتاج من (أ) تعادل",
        answer: "2",
        options: [
            "2","1.5","6","4","لا شيء مما سبق"
        ],
    },
    {
        numb: 6,
        type: "Multiple Choices",
        question: "يلاحظ بشأن المشكلة الاقتصادية أنها",
        answer: "تعاني منها الدول المتقدمة والنامية على حد سواء",
        options: [
            "خاصة بالدول النامية","خاصة بالدول الرأسمالية","تعاني منها الدول المتقدمة والنامية على حد سواء","خاصة بالدول الاشتراكية"
        ],
    },
    {
        numb: 7,
        type: "Multiple Choices",
        question: "تعبر أي نقطة خارج حدود منحنى إمكانية الإنتاج للمجتمع عن",
        answer: "أن احتياجات أفراد المجتمع أكثر مما تسمح به موارده المتاحة",
        options: [
            "نسبة غير مشبعة من جميع احتياجات أفراد المجتمع","أن احتياجات أفراد المجتمع أكثر مما تسمح به موارده المتاحة","المشكلة النسبية للندرة","كل ما سبق",
        ],
    },
    {
        numb: 8,
        type: "Multiple Choices",
        question: "تعرف تكلفة الفرصة البديلة لمورد معين بأنها",
        answer: "أقصى عائد بديل تمت التضحية به نتيجة استخدام المورد الحالي",
        options: [
            "سعر الوحدة المنتجة من السلعة باستخدام المورد مقومًا بوحدات من سلعة أخرى","عدد الفرص المتاحة لاستخدام المورد الواحد","أقصى عائد بديل تمت التضحية به نتيجة استخدام المورد الحالي","جميع ما سبق","لا شيء مما سبق"
        ],
    },
    {
        numb: 9,
        type: "Multiple Choices",
        question: "يمكن تعريف منحنى إمكانيات الإنتاج للمجتمع بأنه",
        answer: "النقاط التي تمثل التوليفات المختلفة من السلع والخدمات التي يمكن إنتاجها باستخدام الموارد المتاحة",
        options: [
            "المحل الهندسي للنقاط التي تعطى نفس المستوى من الإنتاج",
            "النقاط التي تمثل التوليفات المختلفة من السلع والخدمات التي يمكن إنتاجها باستخدام الموارد المتاحة",
            "المجموعات السلعية التي تعطى للمستهلكين نفس المستوى من الإشباع",
            " كل ما سبق","لا شيء مما سبق"
        ],
    },
    {
        numb: 10,
        type: "Multiple Choices",
        question: "تعتبر كل نقطة على منحنى إمكانية الإنتاج للمجتمع نقطة",
        answer: "تخصيص أمثل لموارده المتاحة",
        options: [
            "تخصيص أمثل لموارده المتاحة",
            "لتعظيم منفعة المجتمع من استخدام الموارد المتاحة.",
            "تخصيص أمثل، ولكن غير كامل لموارد المجتمع",
            "لا شيء مما سبق"
        ],
    },
]